import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Button from './Button'
import { Home, Arrow } from '../../icons'
import {ThemeProvider} from "../index";

<Meta title="Components/Button" component={Button} />

# Button

Кнопка. Используется, когда человеку нужно сделать выбор, подтвердить или совершить какое-то действие. <br />
Например, отправить сообщение, оплатить заказ, сохранить изменения, войти в акканут.
Кнопка в фокусе визуально выделяется, чтобы человек понимал, что вот-вот нажмёт на неё и что-то произойдёт.

```ts
import { Button } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
    <Story name="Button">
        <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
            <Button>Button</Button>
        </ThemeProvider>
    </Story>
</Canvas>

## Внешний вид
На данный момемнт используются три вида кнопок: `contained`, `outlined`, `text`.


За стиль отображения кнопки отвечает свойство `variant`

### Contained Button

`Contained Button` - кнопка с заливкой фона.

```tsx
<Button variant="contained" color="primary" size="large">Contained button</Button>
<Button variant="contained" color="primary" size="large"> <Home fill={'#fff'} /> Contained button with icon</Button>
```

<div style={{  display: "flex", flexDirection:"column", width: "250px", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="primary" size="large">Contained button</Button>
        <Button variant="contained" color="primary" size="large"> <Home fill={'#fff'} />Contained button with icon</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

### Outlined Button

`Outlined Button` - кнопка с контуром.

```tsx
<Button variant="outlined" color="secondary" size="large">Outlined button</Button>
<Button variant="outlined" color="secondary" size="large"> <Home fill={'#fff'} /> Outlined button with icon</Button>
```

<div style={{  display: "flex", flexDirection:"column", width: "250px", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="outlined" color="secondary" size="large">Outlined button</Button>
        <Button variant="outlined" color="secondary" size="large"> <Home fill={'#13294B'} /> Outlined button with icon</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

### Text Button

`Text Button` - обычная текстовая кнопка без заливки и контура.

```tsx
<Button variant="text" color="secondary" size="large">Outlined button</Button>
<Button variant="text" color="primary" size="large" icon="addCart"><Home fill={'#FF2402'} /> Outlined button with icon</Button>
```

<div style={{  display: "flex", flexDirection:"column", width: "250px", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="text" color="secondary" size="large">Text button</Button>
        <Button variant="text" color="primary" size="large"><Home fill={'#FF2402'} /> Text button with icon</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

## Simple Button

`Simple Button` - обычная кнопка для особой кастомизации.

<div style={{  display: "flex", flexDirection:"column", width: "250px", gap: "10px" }}>
    <Button variant="simple">Simple Button</Button>
</div>

## Размер кнопки

Используюся три 3 размера кнопок: `large`, `medium`, `small`. За размер кнопок отвечается свойство `size`.

```tsx
<Button variant="contained" color="secondary" size="large">Large button</Button>
<Button variant="contained" color="primary" size="medium">Medium button</Button>
<Button variant="contained" color="secondary" size="small">Small button</Button>
```
<div style={{  display: "flex", alignItems: "flex-start", width: "50%", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="secondary" size="large">Large button</Button>
        <Button variant="contained" color="primary" size="medium">Medium button</Button>
        <Button variant="contained" color="secondary" size="small">Small button</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

## Цвета

Для смены цвета используется свойство `color`. На данный момент имеется два значения свойства `color`: `Primary` , `Secondary`.

### Color: Primary

```tsx
<Button variant="contained" color="primary" size="large">Primary color</Button>
<Button variant="outlined" color="primary" size="large">Primary color</Button>
<Button variant="text" color="primary" size="large">Primary color</Button>
```
<div style={{  display: "flex", alignItems: "flex-start", width: "50%", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="primary" size="large">Primary color</Button>
        <Button variant="outlined" color="primary" size="large">Primary color</Button>
        <Button variant="text" color="primary" size="large">Primary color</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

### Color: Secondary

```tsx
<Button variant="contained" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
<Button variant="outlined" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
<Button variant="text" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
```
<div style={{  display: "flex", alignItems: "flex-start", width: "60%", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
        <Button variant="outlined" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
        <Button variant="text" color="secondary" size="large">Secondary color</Button>
    </ThemeProvider>
</div>

## Кнопка с иконкой

Название кнопки можно дополнять иконкой. Полный список иконок можно посмотреть <a href="/docs/design-icons--svg">здесь</a>.

```tsx
<Button variant="contained" color="primary" icon="arrow" size="large"><Home fill={'#fff'} /> Button with icon</Button>
<Button variant="contained" color="primary" icon="arrow" size="large"><Arrow fill={'#fff'} /> Button with icon</Button>
```
<div style={{  display: "flex", alignItems: "flex-start", width: "60%", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="primary" icon="arrow" size="large"><Home fill={'#fff'} /> Button with icon</Button>
        <Button variant="contained" color="primary" icon="arrow" size="large"> Button with icon<Arrow fill={'#fff'} /></Button>
    </ThemeProvider>
</div>

### Только иконка

Для отображения кнопки только с иконкой используется свойство `onlyIcon`.

```tsx
<Button variant="contained" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#fff'}/></Button>
<Button variant="outlined" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#FF2402'}/></Button>
<Button variant="text" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#FF2402'}/></Button>
<Button variant="contained" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#fff'}/></Button>
<Button variant="outlined" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#13294B'}/></Button>
<Button variant="text" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#13294B'}/></Button>
```

<div style={{  display: "flex", alignItems: "flex-start", width: "60%", gap: "10px" }}>
    <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Button variant="contained" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#fff'}/></Button>
        <Button variant="outlined" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#FF2402'}/></Button>
        <Button variant="text" color="primary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#FF2402'}/></Button>
        <Button variant="contained" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#fff'}/></Button>
        <Button variant="outlined" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#13294B'}/></Button>
        <Button variant="text" color="secondary" size="large" onlyIcon><Arrow fill={'#13294B'}/></Button>
    </ThemeProvider>
</div>

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения                    | По умолчанию | Описание                  |
|-------------|----------------------------------------------|--------------|---------------------------|
| `children`  | `ReactNode`                                  | -            | Текст на кнопке           |
| `className` | `'string'`                                   | -            | Дополнительные CSS-классы |
| `color`     | `'primary', 'secondary'`                     | -            | Цвет кнопки               |
| `disabled`  | `boolean`                                    | `false`      | Блокировка кнопки         |
| `onClick`   | `React.MouseEventHandler<HTMLButtonElement>` | -            | Действие по клику         |
| `onlyIcon`  | `boolean`                                    | `false`      | Кнопка только с иконкой   |
| `size`      | `'large', 'medium', 'small'`                 | `-`          | Размер                    |
| `type`      | `'button', 'reset', 'submit'`                | `button`     | Атрибут type              |
| `variant`   | `'contained', 'outlined', 'text', 'simple'`  | `-`          | Тип кнопки                |
